操普通話市民批戴電子手環多此一舉 回鄉港人明言不自我隔離：我好穩陣㗎

港府明日凌晨起開始，要求所有從內地入境人士均須強制檢疫14天。不少人為趕及「死線」，今日經深圳灣返港，深圳灣聯檢大樓人頭湧湧，人流相當密集。有操普通話市民返港時，斥政府有關做法多此一舉，直言自己「又不是有病」；亦有回鄉港人指自己返港後不會自我隔離，「我好穩陣㗎嘛」。

相關新聞：【武漢肺炎】8歲男童經深圳灣「衝關」來港 留屯醫負壓病房命危

從廣東江門回來的曾小姐表示，「今天是自己開車跑過來的，大陸連公共交通都已經停止」，本來想在內地多待幾天，但因得悉香港準備實施新的抗疫措施，要求所有從內地來的人隔離14天，便立即帶同兩個兒子回港。每逢公眾假期便會回內地的她批評政府的新措施，「大陸不是提倡14天在家隔離嗎？那兒也沒去，大陸封得那麼好！你看，現在這麼多人，全都是人與人接觸」。被問及封關爭議，她認為阻截湖北而來人士已足夠，自己則來自廣東，沒有必要隔離，甚至指出規定家居檢疫者須佩戴電子追蹤手環是多此一舉，「好端端地要（隔離）14天？又不是有病」。數據顯示，廣東省繼湖北省後第二個出現最多確診地區。

在港讀書的內地生林小姐，得悉情況後與母親一起趕來香港，透露不少親戚朋友也因而來港。對於政府以電子手環配合強制從內地來港的人作家居隔離，她認為「不是有效的，對一些真的想出去的人來說，不會有效」。此外，她認為武漢肺炎疫情有可能在香港爆發，「也是挺多在香港確診的人，接觸了不知多少人」。雖已停課，她仍認為回港比留在內地安全。她也稱願意自我隔離，但續說「會偶爾出去一下，困着實在受不了」，似乎對完全隔離有所保留。

相關新聞：【武漢肺炎@深圳灣】記者直擊封關一刻 市民全副防護衣過境

面戴兩層口罩的港人江先生從西鄉回港，看見武漢肺炎疫情有擴散的趨勢，他把矛頭直指政府，「政府後知後覺，應該一早就要填表 」，認為香港特首林鄭月娥應該效法澳門的抗疫做法，惜現在為時已晚，以電子手環的措施配合有關人士作家居隔離14天並不可行，「佢都冇諗過點做就公布，政府都冇計劃好」，欠缺周詳的考慮，難以確保須隔離的人乖乖留在家中。內地民眾為避過隔離，不少人於8日前趕緊赴港，「塞埋喺度，今日係deadline，最後一日，個個都驚啦14日喎，政府唔識做嘢呀」，令今天的深圳灣口岸處處出現人龍。然而，口罵政府的他卻明言不會自我隔離，「唔會（自我隔離14天），都冇接觸啲嘢，我好穩陣㗎嘛」。

另一方面，每星期皆會往來兩地的港人姜先生，眼見多人在新措施實施前夕趕來港表示驚訝，「我喺上面工作咗好多年，未試過今日嘅情況，可以話係近呢5年未見過，係歷史時刻嚟」，而跟他於同一公司工作的同事亦會於今天稍後時間趕來香港。他更表示，「湧入左好多內地同胞嚟買日常用品，因為知道過埋今晚凌晨就冇咁方便買到呢啲嘢」，但他本人則無日常用品不足的憂慮。雖然對工作造成影響，但姜先生支持香港全面封關，亦會自律主動進行14天家居隔離，「而家喺屋企都會戴口罩」。他希望港人能發揮「獅子山精神」共同抗疫，「我覺得大家應該唔好咁自私，個紀律應該要做好啲，咁先大家幫到大家」。

-----------------------------
【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------
【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------
你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

從廣東江門回來的曾小姐。
深圳灣
電子手環
強制檢疫
自我隔離
相關新聞

【武漢肺炎】8歲男童經深圳灣「衝關」來港 留屯醫負壓病房命危
2020.02.07

【武漢肺炎@深圳灣】記者直擊封關一刻 市民全副防護衣過境
2020.02.07

【武漢肺炎@深圳灣】直擊中港車花3小時由東莞到尖嘴 探熱兩次 湖北車被禁入境
2020.02.07

【武漢肺炎@港珠澳大橋】回鄉市民趕返港 內地商人體諒不便籲封關
2020.02.07

【武漢肺炎@深圳灣】男子過境前暈倒 內地醫護急救逾半小時未好轉
22小時前

【武漢肺炎@深圳灣】港人趕返內地家善後 內地人來港「想過來玩一下」
2020.02.07
你可能有興趣的文章
-20 Kilo im Jahr 2020 verlieren mit diesem kostenlosen Abnehm-Bestseller
-20 Kilo im Jahr 2020 verlieren mit diesem kostenlosen…
Endlich EInfach Abnehmen
Die Festgeld - Alternative - 6% Festzins, 12 Monate Laufzeit
Die Festgeld - Alternative - 6% Festzins, 12 Monate Laufzeit
Pegasus Development
Schock! 4-facher deutscher Olympia-Sieger überraschend gestorben!
Schock! 4-facher deutscher…
VIP Flash
追實城中突發大小事，即 like 蘋果【現場】FB！
Banner

沒事兒

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
沙田you
(會員#133680)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?